日本宣布一共有87間日本企業會領取政府津貼而撤離中國

Japan reveals 87 projects eligible for 'China exit' subsidies

Japan's Prime Minister Shinzo Abe speaks to the media at his official residence in Tokyo. The leader seeks to build a more resilient supply chain. © Reuters

TOKYO -- Japan's Ministry of Economy, Trade and Industry on Friday unveiled the first group of Japanese companies to subsidize for shifting manufacturing out of China to Southeast Asia or Japan.

Eighty-seven companies or groups will receive a total of 70 billion yen ($653 million) to move production lines, in a bid to reduce Japan's reliance on its large neighbor and build resilient supply chains.

Thirty of these will shift production to Southeast Asia, including Hoya, which produces hard-drive parts and will move to Vietnam and Laos.

Sumitomo Rubber Industries will make nitrile rubber gloves in Malaysia, while Shin-Etsu Chemical will shift production of rare-earth magnets to Vietnam.

The other 57 projects will head to Japan.

Household goods maker Iris Ohyama currently produces face masks at Chinese plants in the port city of Dalian, Liaoning Province, and Suzhou, west of Shanghai, with nonwoven fabric and other main materials procured from Chinese companies.

With the help of subsidies, the company will begin producing face masks at its Kakuda factory in its home base in Miyagi Prefecture in northern Japan. All material will be prepared locally, independent of overseas suppliers.

Hygiene products maker Saraya, whose offerings include alcohol-based sanitizer, also qualifies for the subsidy.

Eligible companies include producers of aviation parts, auto parts, fertilizer, medicine and paper products, with the roster incorporating such big names as Sharp, Shionogi, Terumo and Kaneka.

The government earmarked 220 billion yen in the fiscal 2020 supplementary budget to create a subsidy program to encourage companies to move plants to Japan. Of that amount, 23.5 billion yen was set aside to promote the diversification of production sites from China to Southeast Asia.

Early in the coronavirus outbreak, Japan experienced a severe challenge in sourcing such items as masks, many of which come from China.

CNEXIT

全球從支那撤廠既情況下，越南或成最大贏家

57間返日本

班撚樣肯走先講啦

mij

講明會接受日本政府補貼搬廠開支

唔識英文，就死返去你老母個閪到啦，屌你老味

返日本建設咪好
好多鄉村地方要發展

推

得咁少，喺支那設廠嘅日本公司起碼過千

Exodus!

好感動

India + Vietnam + Taiwan + ....= winners for new relocated Global Supply Chain

very good ball

長貧難顧

日本人工咁貴 點搞

搬離中國唔等於要返日本

日本製造2025

東盟一早猴住喇
好多廠佬一早搬晒去越南 cambodia 呢啲地方
做埋土皇帝都有 成個小鎮連埋基建都係佢起

柬一早係支那形狀

走啊走啊
大家快啲走

又用左87舊石頭

做得好

推願榮光歸香港

撤支

chouta

唔怕啦
當一間1000人
都係8萬7中

又多8萬7日種大豆或者創業

good news

越南、印度、印尼、緬甸都做到工廠啦，又唔使驚比人偷技術

走走走
咱們終國人才不用日本鬼子的東西

push

日本製造

Well done!

其實就算佢唔俾資助D廠都可能早就計劃緊走。

去得日本就預咗多啲自動化

外國唔知
至少香港人願意俾貴D 去買made in Japan / made in USA
搬啦!

返去日本製造仲可以賣貴D

走，咱們回家

Vietnam
Taiwan
India

有冇bandai先

最撚奶共既日資非aeon莫屬

more

搬離中國可以搬去印尼印度

日本硬起來

全球從支那撤廠既情況下，中國或成最大贏家

同志請勿分裂國家

lm

唔識字？？

拎左津貼點想唔走呀 ?

sony

應該會係搬去東南亞多啲

sony一早轉左東南亞造，最近買左wh910N係馬拉造

狂賀

喂喂唔係講笑你真係好撚失禮縮返入你老母個臭閪到啦唔該

唔聲唔聲

屌你正呀喂

識就唔駛做5毫啦

睇咗佢咁多post入面d reply
都已經99% 肯定佢係d扮自己友跟住放負嗰d 傻鳩藍絲/ 網軍

每次有外國勢力post都係喺到9 屌
真係好撚柒

開左嗰頭就越黎越多㗎喇

請唔請工人，我可以過去做

Made in Japan

件產品mij，即刻升咗幾個檔次

而家打冷戰
美國大佬叫跟隊

唔肯搬走到時比中共捉黎做人質既話唔抵可憐
兩個加拿大人有版你睇

本田 豐田
笨大
增加投資

大企肯走先講

供應鏈移出中國？豐田汽車等大廠向日本政府說「No」

唔洗比人oem

海水退潮就知道誰沒穿褲子游泳

首 30 間搬去東南亞嘅企業名單、以醫療產業為主：

Good job Abe san!

又無左個ac啦垃圾

5月13號

87間好少

總共有幾多間日本企業喺支那？

你講咩撚嘢啊,死藍絲狗,入list啦傻閪五毛

合資工廠變返晒做山寨廠

fujifilm

Chinaxit

認真日本撤資對於香港經濟影響有幾大
虛心求教

印度好D

Mij正啊 其實唔會真係貴左好多
但唔洗用中國野 大家比多少少都抵比啦

不嬲支持mij

Push

X1 mark 2 係泰國!!

好波

正
唔係得個講字

笑撚死

你睇真
得幾十億港幣
除番每間企業分得幾千萬
等於香港買一間豪宅
這個數目足夠一家企業遷出中國嗎？

應該係話其實呢幾年中國生產嘅成本都上升緊，即使佢唔退出呢個措施其實好多廠商都陸續撤離緊。

讓暴風雨 來得猛烈點吧！！

我比多1千蚊買made in Japan 電飯煲都唔益支那

咦， 撤走危害國家安全

可以拉去坐監喎

好多oem架咋

有無full list , 脫支值得支持

Ching型

Uniqlo 幾時撤曬

ChiNAH